<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blocco NoteR</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blocco NoteR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Statistiche pesate</title>
      <link>/2017/05/17/statistiche-pesate/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/05/17/statistiche-pesate/</guid>
      <description>In R base (in realtà in stats) è disponibile la funzione weighted.mean per il calcolo di medie ponderate. Per ulteriori statistiche ponderate, in genere uso il pacchetto weights (la funzione che ho senz’altro utilizzato maggiormente finora è wtd.cor, per calcolare correlazioni pesate).
Recentemente ho scoperto, in alternativa, Weighted.Desc.Stat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coordinate da una Google Map</title>
      <link>/2017/05/04/coordinate-da-una-google-map/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/05/04/coordinate-da-una-google-map/</guid>
      <description>Avete creato una mappa su Google Maps aggiungendo vari segnaposti e volete lavorarci con R? Ecco come avere le coordinate a portata di R.
Come mappa di esempio, utilizziamo A year of reading the world: nel 2015 Ann Morgan si è cimentata nella lettura di 196 libri, pubblicati in altrettante nazioni (per i curiosi, suggerisco questo articolo, tramite cui ho scoperto il progetto; Ann ha poi anche scritto un libro sull’esperienza).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>datapasta (incollare al volo)</title>
      <link>/2017/05/01/datapasta-incollare-al-volo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/05/01/datapasta-incollare-al-volo/</guid>
      <description>Perdonando all’autore Miles McBain i riferimenti al nostro cibo, il pacchetto datapasta da lui creato, può tornare utile in varie situazioni, di solito quando si ha fretta.
Che cosa fa: permette di copiare al volo dati da varie fonti (es. Excel, i risultati di una query in SQL Server, …) ed incollarli sul pannello script di R-Studio. La magia di datapasta sta nel come vengono incollati.
Una volta installato il pacchetto…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciao Mondo</title>
      <link>/2017/04/26/ciao-mondo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/04/26/ciao-mondo/</guid>
      <description>Dichiaro aperto questo spazio, puramente personale, in cui troveranno casa le peRle in cui mi imbatterò durante il mio lavoro quotidiano con R.
Il sito stesso è creato via R, grazie ai pacchetti rmarkdown e blogdown, e al tutorial Making a Website Using Blogdown, Hugo, and GitHub pages.
Nota a se stesso: ricordarsi sempre di includere il comando sessionInfo al termine di ogni post (possibilmente imparare come renderlo automatico).
Nota a se stesso 2: il tema utilizzato al momento (Mainroad) non sembra “code-friendly”: cercare un altro tema o modificare questo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>